\documentclass{memoir}

\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{microtype}

%%% font spec
\setromanfont{Vollkorn}[
Path=./Vollkorn/,
Extension=.ttf,
UprightFont=*-Regular,
ItalicFont=*-Italic,
BoldFont=*-Bold,
BoldItalicFont=*-BoldItalic
]

\usepackage{amsmath,amsfonts,tabularx}

\begin{document}
\noindent{\bfseries\Large Scheda di valutazione dell'alunna Giulia Amati}

  \paragraph{Argomenti} per la parte di algebra: calcolo dei prodotti notevoli; per la parte di geometria: caratteristiche generali (a grandi linee) di un sistema assiomatico-deduttivo, enti primitivi della Geometria Euclidea, assioma 1 (di caratterizzazione insiemistica degli enti primitivi).
  \paragraph{Competenze attese}
                              \begin{enumerate}
   \item sa riconoscere i prodotti notevoli;
  \item possiede una conoscenza mnemonica delle regole di calcolo dei prodotti notevoli;
  \item sa interpretare correttamente i simboli utilizzati nelle espressioni;
  \item applica correttamente le regole per sviluppare i prodotti notevoli;
  \item possiede un metodo organizzativo efficace per semplificare i termini simili nelle espressioni;
  \item conosce a grandi linee le caratteristiche di un sistema assiomatico-deduttivo;
  \item sa spiegare a grandi linee i termini: enti primitivi, assiomi/postulati, definizioni, teoremi;
  \item conoscenza mnemonica degli enti primitivi della Geoemtria Euclidea;
  \item ha compreso cosa riguarda il primo assioma introdotto e lo sa recitare a memoria.
   \end{enumerate}
   \paragraph{Esercizio proposto}
   \[(x-1)(x+1)(x+2)-(x-1)^3-(2x-1)^2\]
   \paragraph{Svolgimento}
   L'alunna sa riconoscere correttamente i prodotti notevoli all'interno dell'espressione e conosce le regole mnemoniche.

   Passa da
   \[(x-1)(x+1)(x+2)\]
   a
   \[x^2-1(x+2)\]
   mostrando che non le è chiara la funzione delle parentesi. Calcola correttamente il prodotto $(x-1)(x+1)$ mentre sbaglia a calcolare sia il termine $3AB^2$ in $(x-1)^3$ sia il termine $2AB$ in $(2x-1)^2$. Alla richiesta generica di ricontrollare i conti appena fatti non riconosce nessuno dei due errori, mentre alla richiesta di scrivere esplicitamente il termine $3AB^2$ non riconosce che $B=-1$ (scrive $B=1$). In seguito alla correzione da parte dell'insegnante dei due calcoli sopra, cambia correttamente i segni ai termini fra parentesi ed esegue correttamente il prodotto
   \[
(x^2-1)(x+2)
\]
applicando la proprietà distributiva (servendosi di freccette per svolgere i conti).

Nella fase di semplificazione dei termini simili, mostra di conoscere il significato di grado di un monomio, ma non è in grado di applicare il concetto per dare un ordine alle semplificazioni, bloccandosi dopo la prima. Su suggerimento dell'insegnante, esegue correttamente le semplificazioni partendo dai monomi di grado più alto a quello di grado 0.

   \paragraph{Geometria} Non conosce i termini ``enti primitivi'', ``assiomi'', ``definizioni'', ``teorema''; non ha capito quali oggetti devono essere definiti in una teoria assiomatica e quali no, non conosce gli enti primitivi della Geometria Euclidea, non sa di cosa parla l'assioma 1, mentre è in grado di ripetere mnemonicamente solo la prima parte (il piano è un insieme di punti).
   \paragraph{Valutazione} Per la parte di algebra: l'alunna conosce le regole mnemoniche e sa riconoscere i prodotti notevoli ma non è in grado di applicarle correttamente per sviluppare i prodotti notevoli nel caso in cui uno o più dei monomi che compaiono presentano un segno meno. Mostra comunque una certa autonomia nello svolgere i calcoli e di seguire le indicazioni dell'insegnante. È evidente che l'alunna non ha svolto molti esercizi. Voto proposto: 7.

   Per la parte di geometria: l'alunna non ha studiato geometria, né sugli appunti presi a lezione, né sul libro. Ha svolto l'esercizio proposto per casa in modo casuale senza aver prima studiato, non ha consultato né il libro né gli appunti, né un motore di ricerca come richiesto dall'insegnante per rispondere correttamente ai quesiti, confermando indirettamente di non aver studiato, nonostante l'indicazione dell'insegnante data durante la precedente lezione. Voto complessivo algebra + geometria: 4/5.
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
